濫權濫捕成日常 9成民主派及3成非民主派市民支持重組警隊

香港民意研究所發佈「我們香港人意見」群組調查，於本月1日至4日成功訪問約一萬名市民，詢問他們認為政府應否大規模重組警隊，整體分析顯示61%人覺得應該，31%認為不應該。當中民主派支持者有91%人認為應該大規模重組警隊、4%人認為不應該。非民主派支持者涵蓋建制派、中間派、中立、沒有派別人士，58%人認為不應該大規模重組，30%人認為應該。

「我們香港人」計劃名譽總監黃偉國指，非民主派意見中有三成人認為應大規模重組警隊，可能有以下理由，包括一些沒有明顯立場的市民開始發現警察日常執法、甚至警察自身也捲入刑事案件，影響他們的觀感，對警隊可以無私中立地執法有質疑；二是日常在街道無故見到大批佩槍的防暴警出現，即使可能是政府政策指令使然，但其出現是令人覺得安心抑或不安各有主觀判斷，有人覺得警隊今非昔比，將是警隊未來要面對的最大挑戰。他認為警隊是政府依賴的政治工具，由興建俱樂部到加薪均顯示其已成為特權階級，警隊將成為香港未來政局不穩定的重要因素之一。

料警隊執行國安法激化警民衝突

香港大學新聞及傳媒研究中心副教授傅景華分析，在社交媒體及示威現場經常出現「解散警隊」口號，翻查紀錄顯示「解散警隊」最早出現時間點是去年7月，相信7.21事件後影響公眾對警隊印象；但大量出現此字眼的時間點是去年10月初，10月1日警隊曾用真槍對付示威者，他推論自此令示威者有相應訴求，政府去年撤回草案後，明言不會成立獨立調查委員會，而檢討委員會至今沒有下文，「解散警隊」口號是民意對政府整個體制高度不信任的回應，及根深蒂固地認為警隊沒有依例行使警權。

他指現時解決辦法已遠超最初指獨立調查可以回應，解散再重組亦不只是警隊問題，核心在於制度問題，如果警隊改革後，但政府班子依舊、或中港關係更加密切，未必可以平息警民衝突，若警隊獲更大權力執行國安法，他相信警民衝突也會更嚴重。

有閪用咩 香港都躉唔耐

睇標題以為係 9成民主派議員 + 3成非民主派議員 支持重組警隊
嚇左一跳, 以為 建制派 咁勇武

原來只係訪問市民

民意洗理架咩?

呢個真
由一開始都唔係警暴問題
而家警暴只係搭單一定要有嘅野
最重要係成個政府要重組兼脫離共產黨控制兼普選化

非民主派，用得好